<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<page>
  <description>Segnala disservizi, problemi e malfunzionamenti della tua città</description>
  <title>FAQ, Info, Come funziona</title>
  <keywords>segnala, disservizi, città, tua città, mia città, milano, comune, problemi, buche, graffiti, spazzatura</keywords>
  <content>
    <![CDATA[ 
    <h1 class="title">
    Frequently Asked Questions</h1>
<div class="pageContent">
    <dl>
        <dt>Cos'è Mettiaposto.it?</dt>
        <dd>
            Mettiaposto.it è stato pensato per agevolare la segnalazione e la raccolta di problematiche e disservizi nel tuo quartiere, 
            controllare o discutere problemi locali semplicemente
            localizzandoli sulla mappa o inserendo l'indirizzo. Il servizio è stato lanciato nel Febbraio 2011.</dd>
         <dt>Mettiaposto.it è affiliato con il Comune o è parte di esso?</dt>
        <dd>
            Assolutamente no. Questo sito è completamente distaccato dai servizi comunali ufficiali. La risoluzione delle segnalazione è sempre demandata all'Ente competente.</dd>
        <dt>Come sono risolte le segnalazioni?</dt>
        <dd>
            La risoluzione delle segnalazioni è demandata completamente all'Ente competente che sia parte del Comune o di una 
            entità territoriale più ampia.
            Mettiaposto.it permette esclusivamente di inserire la segnalazione e visualizzare
            il suo stato nel corso del tempo. In alternativa, si può discutere il problema sul
            sito web con gli altri utenti o correggere voi stessi il problema, se ne avete le
            possibilità.
            <br/>
            Gli utenti possono segnalare che il problema è stato risolto aggiungendo un commento per valorizzare il messaggio di risoluzione.
        </dd>
                <dt>Perchè non inviate le segnalazioni al Comune?</dt>
                <dd>Il servizio è ancora in BETA e non ci sono accordi con i Comuni che ci permettano di dialogare direttamente con gli URP (Uffici Relazioni con il Pubblico)</dd>
        <dt>Cosa significa BETA?</dt>
                <dd>Una buona definizione di BETA si può trovare su <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Versione_beta" target="_blank">Wikipedia</a></dd>
        <dt>Quali tipi di problemi posso inviare tramite Mettiaposto.it?</dt>
        <dd>
            Mettiaposto.it è utile innanzitutto per segnalare problemi "cose" che sono <strong>rotte,
                sporche, danneggiate, che richiedono la riparazione o la pulizia </strong>,
            tipo:
            <ul>
                <li>
                Veicoli abbandonati
                <li>
                Cani randagi
                <li>
                Graffiti o pubblicità abusiva
                <li>Pulizia della strada</li>
                <li>
                Illuminazione stradale danneggiata o non funzionante
                <li>
                Buche o pavimentazione stradale danneggiata
            </ul>
        </dd>
        <dt>Per cosa non deve essere usato Mettiaposto.it?</dt>
        <dd>
            Mettiaposto.it non è un modo per entrare in contatto con il vostro Consiglio di
            Zona o la Circoscrizione per qualsiasi problema. L'utilizzo di Mettiaposto.it è
            contemplato per le categorie di problemi che trovate nella pagina di segnalazione.
            <strong>Dovrete contattare il Consiglio di Zona o la Circoscrizione per problemi</strong> come:
            <ul>
                <li>
                Comportamenti anti-sociali
                <li>
                Inquinamento acustico o cani che abbaiano
                <li>
                Cassonetti della spazzatura mancanti o zone di raccolta differenziata
                <li>
                Dossi, attraversamenti pedonali, percorsi di nuove strade e lavori stradali in genere
                <li>
                Lamentele dei vicini
                <li>
                Lamentele sull'operato del Consiglio di Zona o della Circoscrizione
                <li>
                Spaccio di droga, maltrattamento degli anali o altre attività criminali.
            </ul>
            <p>
                Spesso i Consigli di Zona hanno numeri diretti o indirizzi email per comunicare.
            </p>
        </dd>
        <dt>Come posso utilizzare il sito? </dt>
        <dd>
            Dopo aver inserito l'indirizzo (anche approssimativo) nella pagina di segnalazione,
            apparirà la mappa della zona interessata e sarà possibile spostare il segnalino
            per localizzare più precisamente la segnalazione. E' possibile visualizzare i problemi
            già segnalati vicino ad un'altra segnalazione o cercarli tramite la pagina "Cerca"
            scegliendo se inserire il CAP, una parte dell'indirizzo o la categoria.
        </dd>
        <a name="addCity"></a>
        <dt>Se la mia città non c'è, posso aggiungerla?</dt>
        <dd>Certo!</dd>
        <dt>È tutto gratuito?</dt>
        <dd>
            <strong>Il sito è utilizzabile liberamente e gratuitamente. </strong>
        </dd>
        <dt>Posso utilizzare Mettiaposto.it sul mio cellulare? </dt>
        <dd>
            Questa funzionalità non è stata ancora implementata ma contiamo di permettere
            agli utenti del mondo Mobile di inviare le segnalazioni tramite un'applicazione
            iPhone e Android o attraverso un sito costruito appositamente per la navigazione
            da cellulare.
        </dd>
        <dt>Perchè copre solo Milano?</dt>
        <dd>
            Milano è stata scelta come città pilota, in futuro il servizio sarà esteso a tutta
            Italia.
        </dd>
    </dl>
    <h2>
        Questioni pratiche
    </h2>
    <dl>
        <dt>Vuoi rimuovere un contenuto inappropriato, offensivo o illegale?</dt>
        <dd>
            Mettiaposto.it non è responsabile per il contenuto e l'accuratezza del materiale
            inviato dai suoi utenti. Ci riserviamo il diritto di modificare o rimuovere qualunque
            problema o aggiornamento che riteniamo inopportuno in seguito ad una segnalazione
            di un utente del sito.
        </dd>
        <dt>Perché non c'è un pulsante di zoom sulla mappa? </dt>
        <dd>
            Non c'è lo zoom sulla mappa perchè si vuole mantenere le segnalazioni molto locali;
            questo potrebbe significare che è necessario eseguire la panoramica per capire dove
            il problema se non si ha familiarità con la zona. La e-mail che verrà inviata al
            Consiglio di Zona conterrà l'indirizzo più vicino al punto preciso della segnalazione.
        </dd>
    </dl>
    <h2>
        Domande sulla privacy
    </h2>
    <dl>
        <dt>Chi visualizza il mio indirizzo e-mail? </dt>
        <dd>
            Il tuo indirizzo e-mail viene inviato con il testo della segnalazione al Consiglio
            di Zona o alla Circoscrizione per aumentare la veridicità della tua segnalazione.
            Solo le altre persone addette all'interfaccia di amministrazione di Mettiaposto.it
            possono vedere il tuo indirizzo e-mail ma non verrà mai usato per altro se non per
            la stessa gestione del sito. Stessa cosa accade per gli indirizzi e-mail inseriti
            nei commenti. Il tuo nome non verrà mai pubblicato se non su tua espressa richiesta
            ma ti consigliamo di inserirlo ugualmente per aumentare la veridicità della segnalzione
            poichè, come l'indirizzo e-mail, viene inviato al Consiglio di Zona in fase di segnalazione.
        </dd>
        <dt>Mi manderete spam o pubblicità non gradita via e-mail?</dt>
        <dd>
            Mai e poi mai. Il tuo indirizzo e-mail verrà usato per:
            <ul>
                <li>Avvisarti di un commento della tua segnalazione</li>
                <li>Inviarti un reminder per ricordarti della tua segnalazione per aggiornarne lo stato
                    se ce ne fosse bisogno</li>
                <li>Avvisarti nel caso la tua segnalazione sia stata risolta da un altro utente</li>
            </ul>
        </dd>
    </dl>
    <!--<h2>
        Questioni tecniche
    </h2>
    <dl>
        <dt>Chi ha scritto il software di Mettiaposto.it e perchè?</dt>
        <dd>
            Il software di questo portale è stato scritto per colmare la mancanza di un meccanismo di segnalazione
            intelligente, strutturato e soprattutto via web delle segnalazioni di problemi e disservizi delle città italiane.
            Il creatore di Mettiaposto.it è uno sviluppatore italiano che ha donato il suo tempo libero per lavorare a questo progetto.
            Il progetto grafico è stato curato da un amico dello sviluppatore appassionato di grafica web e Photoshop.
            Il software è basato su:
            <ul>
                <li>ASP.NET 3.5</li>
                <li>MySQL 5.0</li>
                <li>nHibernate</li>
                <li>JQuery</li>
            </ul>
            ed è ospitato sullo spazio web fornito da Aruba.it
            <br />
            Mettiaposto.it è un progetto <strong>opensource</strong>: il codice sorgente è liberamente scaricabile
            da <a href="http://github.com/shardick/mettiaposto" href="_target">Github</a>.
        </dd>
    </dl>-->
</div>
]]>
  </content>
</page>