<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<page>
  <description>Segnala disservizi, problemi e malfunzionamenti della tua città</description>
  <title>Informativa sulla privacy</title>
  <keywords>segnala, disservizi, città, tua città, mia città, milano, comune, problemi, buche, graffiti, spazzatura</keywords>
  <content>
    <![CDATA[
    <h1 class="title">
    Informativa sulla privacy</h1>
<div class="pageContent">
<h2>PRIVACY: INFORMATIVA AI SENSI Art. 13 del D.Lgs 196/2003</h2>
<h3>
&nbsp;FINALITA' DEL TRATTAMENTO</h3>
&nbsp;I dati personali trattati sono: 
<br />
1) Quelli della clientela propria o potenziale e sono trattati nell'ambito della normale attività 
dell'azienda secondo le seguenti finalità: 
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    finalità' strettamente connesse e strumentali alla gestione dei rapporti con la clientela e per la 
redazione ed esecuzione di contratti stipulati con i Clienti stessi.. 
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    finalità connesse ad obblighi previsti da Leggi, da Regolamenti e dalla Normativa 
Comunitaria, nonché da disposizioni impartire da autorità a ciò legittimate dalla legge e da 
organi di vigilanza e controllo. 
<h3>
    MODALITA' DEL TRATTAMENTO
</h3>
Il trattamento dei dati personali avviene mediante l'utilizzo di strumenti manuali, informatici e 
telematici, con logiche strettamente correlate alle finalità' predette e comunque in modalità tali 
da garantire la sicurezza e la riservatezza dei dati stessi. 
Le modalità di trattamento dei dati possono prevedere l'utilizzo di strumenti automatici idonei a 
collegare i dati stessi anche a dati di altri soggetti, in base a criteri qualitativi, quantitativi e 
temporali, ricorrenti o definibili di volta in volta. 
<h3>
    CONSERVAZIONE DEI DATI
</h3>
I dati verranno trattati principalmente con strumenti elettronici e informatici e memorizzati sia su 
supporti cartacei che su supporti informatici che su ogni altro tipo di supporto idoneo, nel 
rispetto delle misure minime di sicurezza ai sensi del Disciplinare Tecnico in materia di misure 
minime di sicurezza, Allegato B del D. lgs n. 196/2003. 
I nominativi vengono conservati per 5 anni, dopo di che vengono eliminati dal database. 
<h3>
    DIRITTI DELL'INTERESSATO (art. 7 D. Lgs 30Giugno 2003 N .196 )
</h3>
L'art. 7 del Decreto Legislativo n. 196 del 30 Giugno 2003 conferisce all'interessato il diritto di: 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    ottenere dal titolare del trattamento dei dati la conferma dell'esistenza o meno di dati 
personali che lo riguardano, anche se non ancora registrati, e la messa a disposizione dei 
medesimi in forma intelligibile; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    conoscere l'origine dei dati, la logica e le finalità' su cui si basa il loro trattamento; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    ottenere la cancellazione, la trasformazione in forma anonima o il blocco dei dati trattati 
in violazione della legge, come pure l'aggiornamento, la rettificazione o, qualora l'interessato vi 
abbia interesse, l'integrazione dei dati medesimi; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    opporsi in tutto o in parte, per motivi legittimi, al trattamento dei propri dati personali 
ancorché pertinenti lo scopo della raccolta; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    opporsi in tutto o in parte al trattamento previsto ai fini di informazione commerciale o di
invio di materiale pubblicitario; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6.    ottenere indicazione degli estremi identificativi del titolare, dei responsabili e del 
rappresentante designato ai sensi dell'articolo 5, comma 2; 
    <br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 7.    ottenere indicazione degli estremi identificativi dei soggetti o delle categorie di soggetti ai 
quali i dati personali possono essere comunicati o che possono venirne a conoscenza in qualita' 
di rappresentante designato nel territorio dello Stato, di responsabili o incaricati. 
</div>
]]>
  </content>
</page>